{
    "question": "Diketahui Rabat yaitu 15% Besar Rabat yaitu Rp.4.700 .. Tentukan Harga Barang dan Harga Bersihnya???\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Harga bersih = n<br><br>[tex]\\frac{0.15}{1} = \\frac{4700}{n}[/tex]<br><br>n =\u00a0[tex] \\frac{4700}{0.15} [/tex] = 31333<br><br>Jadi harga jualnya adalah = 31333 + 4700 = 35333",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hasil-dari-17-3-m-8-adalah-782",
            "question": "Hasil dari 17 \u2212 (3 m (\u22128)) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17 - (3m(-8)) =<br>17 - (-24m) =<br>17 + 24m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1diketahui-sebuah-lingkaran-yg-sudut-cdo-41-derajat-da-879",
            "question": "....    \u00a01.Diketahui sebuah lingkaran yg\u00a0sudut CDO = 41\r\n derajat dan sudut CBO = 27 derajat . Besar sudut sudut AOD adalah\u2026\u2026\u2026.\r\n2.\u00a0Sebuah lingkaran memiliki keliling 220 cm, Bila Lingkaran tersebut\r\n dibagi menjadi empat bagian sma besar, Luas setiap bagiannya adalah\u2026\u2026\u2026\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang nomor 1 soalnya kurang jelas..<br>jawaban no 2 :<br>dik : K=220cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<em>phi\u00a0</em>= 22 per 7<br>dit : luas setiap bagian jika dibagi menjadi 4 bagian sama besar = .... cm\u00b2<br>jwb :<br>K = 220<br>K = 2<em>.phi</em>.r<br>220 = 2 x 22/7 x r<br>220 = 44/7 x r<br>r = 220 dibagi 44/7<br>r = 35<br>setelah itu mencari luas lingkaran :\u00a0<br>L =\u00a0<em>phi\u00a0</em>x r x r<br>\u00a0 \u00a0= 22/7 x 35 x\u00a035<br>\u00a0 \u00a0= 3.850<br>maka luas setiap bagian jika dibagi menjadi 4 sama besar adalah L dibagi 4 sama dengan 3.850 dibagi 4 samadengan <strong>962,5 cm\u00b2<br></strong>jadi jawabannya adalah <strong>962,5 cm\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kel = 2\u03c0r<br>220 = 2 x 22/7 x r<br>r = 35<br><br>luas = \u03c0r\u00b2<br>luas = 22/7 x 35\u00b2<br>luas = 3850<br><br>1/4 luas = 1/4 x 3850<br>1/4 luas = 962,5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bak-penampung-air-berbentuk-silinder-dengan-panjang-jari2-201",
            "question": "sebuah bak penampung air berbentuk silinder dengan panjang jari2 3 m dan tinggi 5 m. tentukan jumlah air maksimum yang dapat ditampung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V= La x t<br>V= phi r kuadrat x t<br>V= 3,14 x 3 x 3 x 5<br>V=141,3 meter kubik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pak-kamil-membeli-40-buah-pepaya-dengan-harga-seluruh-nya-rp750-345",
            "question": "1.Pak kamil membeli 40 buah pepaya dengan harga seluruh nya Rp75000 pepaya tsb kemudian dijual dengan harga Rp 3500 setiap 2 buah tentukan:    A.untung /rugi kah pak kamil\r\n B.berapa persentase untung/rugi nya\r\n\r\n 2.Toko beras membeli 2 kuintal beras jenis A dengan harga Rp 3250/ kg dan 3 kuintal jenis B Rp 3500/kg kemudian ke 2 jenis beras di campur dan di jual dengan harga Rp 4200/kg persentase untung/ rugi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3500 * 20 = 70000<br>karena &lt;75000 , maka rugi 5000<br>persentase untung/rugi 50 %<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.a =75000\u00a0: 40= 1875\u00a0x\u00a02=3750 {\u00a0rugi 250 setiap 2 buah } jawab = RUGI<br>1.b =total rugi 5000.rumus =rugi/harga pembelian x 100% { maaf hanya bisa rumusnya }<br><br>2.beras A=2\u00a0kw=200 kg x 3250 = 650000.<br>\u00a0 \u00a0beras B=3 kw =300 kg x 3500 = \u00a01050000<br>\u00a0 \u00a0650000 + 1050000 =1700000<br>\u00a0 \u00a04200 x 500 =2100000. jawab { untung 400000 }<br>\u00a0 \u00a0rumus\u00a0persentase untung = untung/harga pembelian x 100 %<br>\u00a0semoga\u00a0membantu \u00a0^_^<br>maaf kalau gak dihitung persentasenya.tapi aku masih punya rumusnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-refleksi-beserta-jawabannya-572",
            "question": "Contoh soal Refleksi beserta jawabannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><u><strong>Contoh soal pertama</strong></u></p><p>Tentukan bayangan titik M(2, - 5) oleh pencerminan terhadap garis y = - x.</p><p><strong>Penyelesaian:</strong></p><p><strong>A. Cara bukan matriks</strong></p><p>Titik [tex]\\boxed{ \\ (a, b) \\ menjadi \\ (- b, - a) \\ }[/tex] oleh pencerminan terhadap garis [tex]\\boxed{ \\ y = - x \\ }.[/tex]</p><p><strong>Jawab: </strong></p><p>Bayangan titik M(2, - 5) oleh pencerminan terhadap garis y = - x adalah M&#039;(5, -2)</p><p><strong>B. Cara matriks</strong></p><p><strong>Jawab:</strong></p><p>[tex] \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}x&#039;\\\\y&#039;\\\\\\end{array}\\right] = \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}0&amp;-1\\\\-1&amp;0\\\\\\end{array}\\right] \u00a0 \\left[\\begin{array}{ccc}x\\\\y\\\\\\end{array}\\right] [/tex]</p><p>[tex] \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}x&#039;\\\\y&#039;\\\\\\end{array}\\right] = \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}0&amp;-1\\\\-1&amp;0\\\\\\end{array}\\right] \u00a0 \\left[\\begin{array}{ccc}2\\\\-5\\\\\\end{array}\\right] [/tex]</p><p>[tex] \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}x&#039;\\\\y&#039;\\\\\\end{array}\\right] = \u00a0 \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}-5\\\\2\\\\\\end{array}\\right][/tex]</p><p>Jadi, bayangannya adalah [tex]\\boxed{\\boxed{ \\ M&#039;(5, -2) \\ }}[/tex]</p><p><u><strong>Contoh soal kedua</strong></u></p><p>Tentukan bayangan kurva y = 2x\u00b2 - 3 oleh pencerminan terhadap sumbu X.</p><p><strong>Jawab:</strong></p><p>Digunakan matriks yang khusus untuk pencerminan terhadap sumbu X.</p><p>[tex] \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}x&#039;\\\\y&#039;\\\\\\end{array}\\right] = \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}1&amp;0\\\\0&amp;-1\\\\\\end{array}\\right] \u00a0 \\left[\\begin{array}{ccc}x\\\\y\\\\\\end{array}\\right] [/tex]</p><p>[tex] \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}x&#039;\\\\y&#039;\\\\\\end{array}\\right] = \u00a0\\left[\\begin{array}{ccc}x\\\\-y\\\\\\end{array}\\right] [/tex]</p><p>Diperoleh:</p><ul><li>x&#039; = x \u00a0 \u21d2 x = x&#039;</li><li>y&#039; = - y \u21d2 y = - y&#039;</li></ul><p>Substitusikan ke y = 2x\u00b2 - 3</p><p>[tex]\\boxed{ \\ - y&#039; = 2(x&#039;)^2 - 3 \\ }[/tex]</p><p>Selanjutnya menjadi [tex]\\boxed{ \\ y = - 2x^2 + 3 \\ }[/tex] </p><p>Lambang aksen dihilangkan karena bersifat sementara.</p><p><strong>Jadi, bayangan kurva y = 2x\u00b2 - 3 oleh pencerminan terhadap sumbu X adalah</strong> [tex]\\boxed{\\boxed{ \\ - y = 2x^2 - 3 \\ }}[/tex]</p><h3>Pembahasan</h3><ul><li>Refleksi atau pencerminan adalah transformasi geometri yang memindahkan titik-titik menggunakan sifat bayangan oleh suatu cermin. </li><li>Pada contoh soal pertama di atas merupakan pencerminan titik, sedangkan contoh soal kedua adalah pencerminan sebuah fungsi.</li></ul><p>Bila kita tidak menggunakan matriks, bayangan refleksi titik (x, y) terhadap:</p><ul><li>garis sumbu X (y = 0) menghasilkan (x, -y)</li><li>garis sumbu y (x = 0) menghasilkan (-x, y)</li><li>titik asal O(0, 0) menghasilkan (-x, -y)</li><li>suatu titik koordinat (a, b) menghasilkan (2a - x, 2b - y)</li><li>garis y = x menghasilkan (y, x) </li><li>garis y = -x menghasilkan (-y, -x)</li><li>garis x = h menghasilkan (2h - x, y)</li><li>garis y = k menghasilkan (x, 2k - y)</li></ul><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ol><li>Menentukan persamaan bayangan garis 2x + y - 4 = 0 oleh pencerminan terhadap garis y = 2 kemudian dilanjutkan dengan rotasi -90\u00b0 dengan pusat O (0, 0) https://brainly.co.id/tugas/273536</li><li>Komposisi transformasi brainly.co.id/tugas/13222211</li></ol><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> XI</p><p><strong>Mapel:</strong> Matematika</p><p><strong>Bab:</strong> Transformasi Geometri</p><p><strong>Kode:</strong> 11.2.1.1</p><p></p><p><strong>Kata Kunci:</strong> contoh soal refleksi, pencerminan titik, garis, matriks, substitusikan, garis, sumbu, titik asal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-titik-pusat-lingkaran-dengan-sebuah-titik-yang-berada-di-lu-481",
            "question": "jarak titik pusat lingkaran dengan sebuah titik yang berada di luar lingkaran adalah 39 cm.panjang garis singgung yang melalui titik tersebut 36 cm.diameter lingkaran tersebut adalah .........cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini akan membentuk sebuah segitiga 36 sebagai tingginya , 39 sebagai garis yang miringnya dan jari2(r) sebagai alasnya.<br>r=akar 39kuadtar -36kuadrat<br>\u00a0=akar \u00a01521-1296<br>\u00a0=akar 225=15<br>d=2 x\u00a0r cm<br>\u00a0 \u00a0=2x15<br>\u00a0 \u00a0=30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-jajaran-genjang-528",
            "question": "Sifat jajaran genjang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Sisi yang berhadapan sejajar dan sama panjang<br>\nb. Kedua diagonalnya berpotongan di tengah-tengah.<br>\nc. Sudut yang berhadapan sama besar.<br>\nd. Sudut yang berdekatan jumlahnya 180 derajat.<br>\ne. Menempati bingkainya dengan 2 cara.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sifat-sifat jajargenjang sebagai berikut.\n\n\nSisi-sisi yang berhadapan pada setiap jajargenjang sama panjang dan sejajar.\nSudut-sudut yang berhadapan pada setiap jajargenjang sama besar.\nJumlah pasangan sudut yang saling berdekatan pada setiap jajargenjang adalah\n180\u00b0.\n<span>Pada\nsetiap jajargenjang kedua diagonalnya saling membagi dua sama panjang.</span><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-dari-124-x-12x-2x-2-adalahtlo-189",
            "question": "Penyelesaian dari 1/2(4 - x) + 1/2x = 2(x + 2) adalah.........tlong buatin cranya ya plisss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4 - x) + 1/2x = 2(x + 2)<br>2 - 1/2x + 1/2x = 2x + 4<br>2 = 2x + 4<br>2 - 4 = 2x<br>-2 = 2x<br>x = -2/2<br>x = -1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jari-jari-sebuah-lingkaran-adalah-10cmtentukan-panjang-busur-l-626",
            "question": "1.Jari-jari sebuah lingkaran adalah 10cm.tentukan panjang busur lingakran yang memiliki sudut pusat sebagai berikut :    a.30\u02da b.60\u02da c.90\u02da d.120\u02da e.180\u02da\r\n\r\n2.Diketahui keliling sebuah lingkaran adalah 100cm.tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk jika memiliki panjang busur sebagai berikut :\r\na.10cm b.20cm c.25cm d.40cm e.50cm\r\n\r\n3.Jari-jari suatu lingkaran adalah 20cm.tentukan luas juring lingakran yang dibentuk oleh sudut pusat sebagai berikut :\r\na.10cm\u02da b.45\u02da c.60\u02da d.50\u02da e.120\u02da\r\n\r\n4.Diketahui luas sebuah lingakran adalah 200cm\u00b2 tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut :\r\na.10cm\u00b2\r\nb.20cm\u00b2\r\nc.40cm\u00b2\r\nd.50cm\u00b2\r\ne.100cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a.30 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1/12.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=5,233<br>\u00a0 \u00a0b.60 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/6.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =10.46<br>\u00a0 \u00a0c.120 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/3.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =20,93<br>\u00a0 \u00a0d.180 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=1/2.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=31,4\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-847",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika sin x = sin alfa, maka :\u00a0<br><br><span>x = alfa + k . 360, dan\u00a0</span><br><span>x = (180 - alfa) + k . 360\u00a0</span><br><br><span>k = bilangan bulat\u00a0</span><br><br><span>sin 2x = 1/2\u00a0</span><br><span>sin 2x = sin 30\u00a0</span><br><br><span>i)\u00a0</span><br><span>2x = 30 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 15 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 15\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 195\u00a0</span><br><br><span>ii)\u00a0</span><br><span>2x = (180 - 30) + k . 360\u00a0</span><br><span>2x = 150 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 75 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 75\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 255\u00a0</span><br><br><span>HP : {15, 75, 195, 255}<br><br>Semoga Membantu,,,</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}